Bei der linearen Regression werden die Messwerte durch eine lineare Funktion \eqref{eqn:linregress} approximiert.
Aus deren Steigung \eqref{eqn:linregress-A} oder $y$-Achsenabschnitt \eqref{eqn:linregress-B} wird dann ein Wert ermittelt.
Die Fehler der jeweiligen Parameter für die Regressionsgerade sind durch die Formeln \eqref{eqn:linregress-A_error} und \eqref{eqn:linregress-B_error} gegeben.
\begin{eqns}
  y &=& A x + B \eqlabel{eqn:linregress} \\
  \Rightarrow A &=& \frac{N \sum x y - \sum x \sum y}{N \sum x^2 - \g(\sum x)^2} \eqlabel{eqn:linregress-A} \\
  B &=& \frac{\sum x^2 \sum y - \sum x \sum x y}{N \sum x^2 - \g(\sum x)^2} \eqlabel{eqn:linregress-B} \\
  \err{A} &=& \sqrt{\frac{N}{\vphantom{\g(\sum)^2} N - 2} \frac{\sum \g(y - A x - B)^2}{N \sum x^2 - \g(\sum x)^2}} \eqlabel{eqn:linregress-A_error} \\
  \err{B} &=& \sqrt{\frac{\sum x^2}{\vphantom{\g(\sum)^2} N - 2} \frac{\sum \g(y - A x - B)^2}{N \sum x^2 - \g(\sum x)^2}} \eqlabel{eqn:linregress-B_error}
\end{eqns}
\par
